\begin{UseCase}{CU 5.4}{Consultar caso de uso}
	{
		Este caso de uso permite al analista consultar toda la información de un caso de uso, así mismo brindará la posibilidad de acceder a la consulta de cualquier elemento utilizado.
	}
	
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Consultar la información de un caso de uso.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
			\UCli \cdtRef{Elemento:Clave}{Clave}: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Elemento:Numero}{Número}: \ioObtener.
		    \UCli \cdtRef{Elemento:Nombre}{Nombre}: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Elemento:Resumen}{Resumen}: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Estado_Elemento}{Estado}: \ioObtener.
			\UCli De la sección {\bf Información general del Caso de uso}:
				\begin{Citemize}
			        \item \cdtRef{Actor}{Actores}: \ioObtener.
				    \item \cdtRef{Entrada}{Entradas}: \ioObtener.
				    \item \cdtRef{Salida}{Salidas}: \ioObtener.
					\item \cdtRef{RegladeNegocio}{Reglas de negocio}: \ioObtener.
					\item \cdtRef{Precondicion:Redaccion}{Redacción} de cada \cdtRef{Precondicion}{Precondición}: \ioObtener.
					\item \cdtRef{Postcondicion:Redaccion}{Redacción} de cada \cdtRef{Postcondicion}{Postcondición}: \ioObtener.
				\end{Citemize}
	}	
	\UCitem{Salidas}{
			\UCli De la sección {\bf Trayectorias}:
			\begin{Citemize}
				\item Se muestra la siguiente información para cada \cdtRef{Trayectoria}{Trayectoria}:
				\begin{Citemize}
					\item \cdtRef{Trayectoria:Identificador}{Clave}: \ioObtener.
					\item \cdtRef{Trayectoria:Alternativa}{Tipo}: \ioObtener.
					\item \cdtRef{Trayectoria:Condicion}{Condición}: \ioObtener.
					\item Se muestra la siguiente información para cada \cdtRef{Paso}{Paso}:
					\begin{Citemize}
						\item \cdtRef{Paso:Numero}{Número}: \ioObtener.
						\item \cdtRef{Paso:RealizaActor}{Quien realiza el paso}: \ioObtener.
						\item \cdtRef{Paso:Redaccion}{Redacción}: \ioObtener.
					\end{Citemize}
					\item \cdtRef{Trayectoria:FindelCasodeUso}{Fin del caso de uso}: \ioObtener.
				\end{Citemize}
			\end{Citemize}
			
			\UCli De la sección {\bf Puntos de extensión}:
			\begin{Citemize}
		        \item Se muestra la siguiente información para cada \cdtRef{Extension}{Punto de extensión}:
				\begin{Citemize}
	 				\item \cdtRef{Extension:Causa}{Causa}: \ioObtener.
	 				\item \cdtRef{Trayectoria}{Región de la trayectoria}: \ioObtener.
	 				\item \cdtRef{CasodeUso}{Caso de uso al que extiende}: \ioObtener.
				\end{Citemize}
			\end{Citemize}
		
	}
	
	\UCitem{Mensajes}{
		Ninguno
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		Ninguna
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		Ninguna
	}

	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}: Se muestra en la pantalla donde se solicitó la operación cuando el caso de uso que se desea consultar no existe.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CU 5}{Gestionar casos de uso}.
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \btnConsulta del caso de uso que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 6}{Gestionar casos de uso}.
    \UCpaso[\UCsist] Busca la información del caso de uso. \refTray{A} %No existe información
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la información encontrada en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}.
    \UCpaso[\UCactor] Consulta la información del caso de uso. \label{cu5.4:consultarElemento}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita finalizar la consulta oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} de la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}.
 \end{UCtrayectoria}
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria A---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El caso de uso que se desea consultar no existe.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error} en la pantalla donde se solicitó la consulta.
 \end{UCtrayectoriaA} 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria B---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{B}{El actor desea consultar alguno de los actores mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del actor que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarActor}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 7.4}{Consultar actor}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria C---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{C}{El actor desea consultar alguno de los atributos mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del atributo que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarAtributo}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 11.4}{Consultar entidad} y enfoca al atributo seleccionado.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria D---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{D}{El actor desea consultar alguno de los términos del glosario mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del término del glosario que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarTermino}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 10.4}{Consultar término del glosario}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria E---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{E}{El actor desea consultar alguno de los mensajes mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del mensaje que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarMensaje}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 9.4}{Consultar término del glosario}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria F---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{F}{El actor desea consultar alguna de las reglas de negocio mostradas en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace de la regla de negocio que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarReglaNegocio}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 8.4}{Consultar regla de negocio}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria G---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{G}{El actor desea consultar alguna de las entidades mostradas en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace de la entidad que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarEntidad}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 11.4}{Consultar entidad}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria H---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{H}{El actor desea consultar alguna de las pantallas mostradas en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace de la pantalla que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarPantalla}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 6.4}{Consultar pantalla}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria I---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{I}{El actor desea consultar alguna de las acciones mostradas en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace de la acción que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarAccion}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 6.4}{Consultar pantalla} y enfoca a la acción seleccionada.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria J---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{J}{El actor desea consultar alguno de los casos de uso  mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del caso de uso que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarCasoUso}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria K---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{K}{El actor desea consultar alguna de las trayectorias  mostradas en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del la trayectoria que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarTrayectoria}
	\UCpaso[\UCsist] Enfoca a la trayectoria seleccionada en la pantalla.
 \end{UCtrayectoriaA}
 %----------------------------------------------------------%trayectoria L---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{L}{El actor desea consultar alguno de los pasos  mostrados en la pantalla.}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el enlace del paso que desea consultar en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.4}{Consultar caso de uso}. \label{cu5.4:consultarPaso}
	\UCpaso[\UCsist] Enfoca al paso seleccionado en la pantalla.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \subsection{Puntos de extensión}

 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguno de los actores mostrados en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 7.4}{Consultar actor}}
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguno de los atributos mostrados en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 11.4}{Consultar entidad}}
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguno de los términos del glosario mostrados en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 10.4}{Consultar término del glosario}}	

 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguno de los mensajes mostrados en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 9.4}{Consultar mensaje}}	
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguna de las reglas de negocio mostradas en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 8.4}{Consultar regla de negocio}}	
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguna de las pantallas mostradas en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 6.4}{Consultar pantalla}}
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguna de las acciones mostradas en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 6.4}{Consultar pantalla}}
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguna de las trayectorias mostradas en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 5.4}{Consultar caso de uso}}
	
 \UCExtensionPoint{El actor desea consultar alguno de los pasos mostradas en la pantalla.}
 	{Paso \ref{cu5.4:consultarElemento}}
 	{\cdtIdRef{CU 5.4}{Consultar caso de uso}}