\newpage 
\begin{UseCase}{CU 5.1.1}{Gestionar trayectorias}
	{
		Este caso de uso permite al analista visualizar la trayectoria principal y las trayectorias alternativas del caso de uso. También permite 
		al actor acceder a las operaciones de registro, modificación y eliminación de las trayectorias.
	}
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Revisar y gestionar las trayectorias de un caso de uso.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Proyecto:Clave}{Clave} del proyecto. \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Proyecto:Nombre}{Nombre} del proyecto. \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Modulo:Clave}{Clave} del módulo: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Modulo:Nombre}{Nombre} del módulo: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Elemento:Clave}{Clave} del caso de uso: \ioObtener. 
			\UCli \cdtRef{Elemento:Numero}{Número} del caso de uso: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Elemento:Nombre}{Nombre} del caso de uso: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Trayectoria}{Trayectoria}: \ioTabla{\cdtRef{Trayectoria:Clave}{Clave} y \cdtRef{Trayectoria:Condicion}{Condición}}{de las trayectorias del caso de uso}.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Mensajes}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG2}{No existe información}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.1.1}{Gestionar trayectorias} cuando no existen trayectorias registradas.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Que el caso de uso se encuentre en estado ``Edición'' o ``Pendiente de corrección''.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		Ningunas
	}

	\UCitem{Errores}{
	\begin{UClist}
		\UCli \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}: Se muestra en la pantalla  \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso} cuando el estado del caso de uso sea inválido.
	\end{UClist}
		
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CU 5}{Gestionar casos de uso}.
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita gestionar las trayectorias oprimiendo el botón \btnTray del caso de uso que desee de la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}.
    \UCpaso[\UCsist] Busca la información de las trayectorias del caso de uso. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el caso de uso se encuentre en estado ``Edición'' o en estado ``Pendiente de corrección''. \refTray{D}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que las trayectorias del caso de uso no cuenten con observaciones. \refTray{C}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la información de las trayectorias en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.1.1}{Gestionar trayectorias}. \label{cu5.1.1:muestra}
    \UCpaso[\UCactor] Gestiona las trayectorias a través de los botones: \cdtButton{Registrar}, \btnEditar y \btnEliminar. \refTray{B} \label{cu5.1.1:gestionaCU}
 \end{UCtrayectoria}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{No existen registros de trayectorias.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG2}{No existe información} en pantalla \cdtIdRef{IU 5.1.1}{Gestionar trayectorias} 
    para indicar que no hay registros de trayectorias para mostrar.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{El actor desea regresar a la gestión de casos de uso.}
    \UCpaso[\UCactor] Presiona el botón \cdtButton{Regresar}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}{C}{Las trayectorias tienen observaciones.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra las observaciones realizadas a las trayectorias del caso de uso en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.1.1}{Gestionar trayectorias}.
    \UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cu5.1.1:muestra} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{D}{El caso de uso no se encuentra en estado ``Edición'' o ``Pendiente de corrección''.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error} en la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}, indicando que no es posible gestionar las trayectorias debido a que el estado del caso de uso es inválido.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
\subsubsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint{El actor requiere registrar una trayectoria}
	{Paso \ref{cu5.1.1:gestionaCU} de la trayectoria principal}
	{\cdtIdRef{CU 5.1.1.1}{Registrar trayectoria}}
\UCExtensionPoint{El actor requiere modificar una trayectoria}
	{Paso \ref{cu5.1.1:gestionaCU} de la trayectoria principal}
	{\cdtIdRef{CU 5.1.1.2}{Modificar trayectoria}}
\UCExtensionPoint{El actor requiere eliminar una trayectoria}
	{Paso \ref{cu5.1.1:gestionaCU} de la trayectoria principal}
	{\cdtIdRef{CU 5.1.1.3}{Eliminar trayectoria}}
  