En este capítulo se especificarán las amenazas al uso del prototipo, los riesgos aquí mencionados son situaciones no deseables
que pueden presentarse al utilizar la herramienta.

% Para clasificar los riesgos, se utilizará la categorización propuesta por
% Charette la cual propone tres categorías de riesgos:
% \begin{itemize}
%  \item {\bf Conocidos.} Son aquellos que se relacionan directamente con el negocio del sistema.
%  \item {\bf Predecibles.} Pueden definirse de acuerdo a la experiencia de proyectos anteriores.
%  \item {\bf Impredecibles.} Son aquellos riesgos que difícilmente se pueden identificar por adelantado.
% \end{itemize}

\section{Tabla de riesgos}
A continuación se detallan los riesgos con base en las categorías explicadas anteriormente.
En la primer columna se describe el riesgo, en la segunda columna se indica la 
probabilidad que se percibe (valoración colectiva del equipo de trabajo), la tercer columna indica el nivel de impacto de acuerdo a los siguientes valores:

\begin{enumerate}
 \item Catastrófico
 \item Crítico
 \item Marginal 
 \item Despreciable
\end{enumerate}

La última columna se indica la estrategia de reducción del riesgo. Los riesgos de alta probabilidad y alto impacto deben ser atendidos con mayor prioridad.\\

\clearpage
\begin{riesgos}
	\riesgo{El usuario ha olvidado su nombre de usuario o su contraseña.}{90 \%}{4} 
		{El nombre de usuario es el correo electrónico del usuario y en la sección ``Recuperar contraseña'' se puede solicitar el envío de una contraseña nueva.}
	\riesgo{El usuario desea recuperar un elemento eliminado.}{80 \%}{4}
		{Antes de que se elimine definitivamente un elemento, el sistema alerta al usuario para que esté consiente de que no podrá recuperarlo posteriormente.}
	\riesgo{El usuario desea revertir las modificaciones realizadas a un elemento.}{80 \%}{4}
		{Antes de guardar los cambios definitivamente, el sistema alerta al usuario para que esté consiente de que no se podrán revertir los cambios.}
	\riesgo{El documento de análisis no se puede generar debido a que faltan elementos por registrar.}{80 \%}{4}
		{Cuando el analista desee generar el documento de análisis y hay elementos pendientes de registrar, se notificará al usuario que es posible que el documento 
		no se genere completo.}
	\riesgo{Algunos analistas participan en todos los proyectos y otros no tienen proyectos asignados.}{70 \%}{2}
		{Se notifica al líder de análisis cuántos proyectos tiene asociado cada analista y el debe tomar la decisión de asignarlo o no a los proyectos.}
	\riesgo{Alguno de los analistas desea consultar la información de otro analista.}{70 \%}{3}
		{Debido al enfoque del proyecto, no es prioridad en este momento la comunicación directa entre colaboradores.}
	\riesgo{Los analistas registran dos elementos idénticos semánticamente pero con distinta clave.}{60 \%}{2}
 		{Todos los elementos pueden ser eliminados cuando no tienen asociado ningún otro elemento, la comunicación entre analistas es un punto clave para evitar esta situación de duplicidad.}
 	\riesgo{El analista necesita un tipo de regla de negocio que no está en la lista.}{80 \%}{2}
 		{Es posible registrar un tipo de regla de negocio que no esté en la lista mediante la opción ``Otro'' y describiendola en lenguaje natural.}
 	 \riesgo{El usuario desea agregar más datos de los que se solicitan para generar el documento de análisis.}{100 \%}{2}
 		{El usuario podrá descargar el documento de análisis en formato tex para modificar lo que requiera. El usuario debe tener experiencia utilizando Latex.}
 	\riesgo{Un analista no experimentado realiza cambios en elementos que no son parte de su trabajo y sobreescribe información importante.}{80 \%}{2}
		{Los cambios realizados a los elementos se registran en un histórico para posibles aclaraciones de las modificaciones.}
% 	\riesgo{Riesgo}{probabilidad}{impacto}
% 		{estrategia}
\end{riesgos}



