\newpage 
\begin{UseCase}{CU 11}{Gestionar entidades}
	{
		Este caso de uso permite al analista visualizar los registros de las entidades del sistema. También permite 
		al actor acceder a las operaciones de registro, modificación y eliminación de una entidad.
	}
	
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Gestionar las entidades registradas en la herramienta.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{}{Clave} y \cdtRef{}{nombre} del proyecto.
			\UCli \cdtRef{Entidad}{Entidad}: \ioTabla{el \cdtRef{Elemento:Nombre}{Nombre}}{de las entidades}.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Mensajes}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG2}{No existe información}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{CU 11}{Gestionar entidades} cuando no existen entidades registradas.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		Ninguna
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Se podrá solicitar el registro de una entidad por medio del caso de uso \cdtIdRef{CU 11.1}{Registrar entidad}.
			\UCli Se podrá solicitar la modificación de una entidad por medio del caso de uso \cdtIdRef{CU 11.2}{Modificar entidad}.
			\UCli Se podrá solicitar la eliminación de una entidad por medio del caso de uso \cdtIdRef{CU 11.3}{Eliminar entidad}.
			\UCli Se podrá solicitar la consulta de una entidad por medio del caso de uso \cdtIdRef{CU 11.4}{Consultar entidad}.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Errores}{
		Ninguno
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Primario
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita gestionar las entidades seleccionando la opción ``Entidades'' del \cdtRef{menu:principal}{Menú principal}.
    \UCpaso[\UCsist] Busca la información de las entidades registradas en el sistema. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la información de las entidades en la pantalla \cdtIdRef{IU 11}{Gestionar entidades} y las operaciones 
    disponibles de acuerdo a la regla de negocio \cdtIdRef{RN15}{Elementos en uso}. 
    \UCpaso[\UCactor] Gestiona las entidades a través de los botones: \cdtButton{Registrar}, \btnConsulta, \btnEditar y \btnEliminar. \label{cu11:gestionaCU}
 \end{UCtrayectoria}
 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{No existen registros de entidades.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG2}{No existe información} en pantalla \cdtIdRef{IU 11}{Gestionar entidades} 
    para indicar que no hay registros de entidades para mostrar.
 \end{UCtrayectoriaA}
 

\subsubsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint{El actor requiere registrar una entidad}
	{Paso \ref{cu11:gestionaCU}}
	{\cdtIdRef{CU 11.1}{Registrar entidad}}
\UCExtensionPoint{El actor requiere modificar una entidad}
	{Paso \ref{cu11:gestionaCU}}
	{\cdtIdRef{CU 11.2}{Modificar entidad}}	
\UCExtensionPoint{El actor requiere eliminar una entidad}
	{Paso \ref{cu11:gestionaCU}}
	{\cdtIdRef{CU 11.3}{Eliminar entidad}}
\UCExtensionPoint{El actor requiere consultar una entidad}
	{Paso \ref{cu11:gestionaCU}}
	{\cdtIdRef{CU 11.4}{Consultar entidad}}