El presente documento es un manual de usuario cuya finalidad es explicar cómo utilizar el sistema PRISMA.\\

\section{A quién va dirigido}

El presente documento va dirigido a los Analistas y Líderes de análisis que requieran gestionar los elementos del {\bf Editor de Casos de uso}, así como configurar y descargar pruebas utilizando el {\bf Generador de Pruebas} de PRISMA.\\


\section{Objetivo general de este manual}
\label{sec:ObjetivoGeneralManual}

El objetivo de este manual es proporcionar una guía al usuario para que pueda operar el sistema PRISMA de forma correcta, orientándolo sobre cómo ingresar y 
actualizar información en las distintas secciones: Proyectos, Módulos, Casos de uso, Pantallas, Actores, Reglas de negocio, Mensajes, Términos del glosario, Entidades y Pruebas.\\


\section{Objetivos específicos de este manual}
%Los objetivos específicos son que el usuario sepa y pueda dominar las siguientes funciones:

\begin{itemize}
	\item Describir cómo ingresar al sistema.
	\item Describir cómo gestionar los Proyectos.
	\item Describir cómo gestionar los Módulos.
	\item Describir cómo gestionar los Casos de uso.
	\item Describir cómo gestionar las Pantallas.
	\item Describir cómo gestionar los Actores.
	\item Describir cómo gestionar las Reglas de negocio.
	\item Describir cómo gestionar los Mensajes.
	\item Describir cómo gestionar los Términos del glosario.
	\item Describir cómo gestionar las Entidades.
	\item Describir cómo configurar las Pruebas.
	\item Describir cómo generar las Pruebas.
\end{itemize}
