
Un token es una serie de caracteres que permiten referenciar elementos.
En este capítulo se describe cómo referenciar los elementos registrados en el sistema mediante el uso de un token. \\


\begin{objetivos}
	\item Describir cómo referenciar un Actor.
	\item Describir cómo referenciar una Entidad.
	\item Describir cómo referenciar un Atributo.
	\item Describir cómo referenciar un Término del glosario.
	\item Describir cómo referenciar una Regla de negocio.
	\item Describir cómo referenciar un Mensaje.
	\item Describir cómo referenciar un Paso.
	\item Describir cómo referenciar una Trayectoria.
	\item Describir cómo referenciar un Parámetro.
	\item Describir cómo referenciar un Caso de uso.
	\item Describir cómo referenciar una Pantalla.
\end{objetivos}

\section{Uso del token}

Para referenciar un elemento es necesario que escriba una serie de caracteres seguidos de un punto medio (·). Los tokens para referenciar los diferentes elementos son:

\begin{itemize}
 \item {\bf ACT·} Debe utilizar este token para referenciar un Actor.
 \item {\bf ENT·} Debe utilizar este token para referenciar una Entidad.
 \item {\bf ATR·} Debe utilizar este token para referenciar el Atributo de una Entidad.
 \item {\bf GLS·} Debe utilizar este token para referenciar un Término del glosario.
 \item {\bf RN·} Debe utilizar este token para referenciar una Regla de negocio.
 \item {\bf MSG·} Debe utilizar este token para referenciar un Mensaje.
 \item {\bf P·} Debe utilizar este token para referenciar un Paso.
 \item {\bf TRAY·} Debe utilizar este token para referenciar una Trayectoria.
 \item {\bf PARAM·} Debe utilizar este token para referenciar un Parámetro.
 \item {\bf CU·} Debe utilizar este token para referenciar un Caso de uso.
 \item {\bf IU·} Debe utilizar este token para referenciar una Pantalla.
 
\end{itemize}


\subsubsection{Procedimiento}
\begin{enumerate}
	\item Escriba el token referente al elemento que desea referenciar en una caja de texto válida, el sistema mostrará una lista de los elementos registrados.
	
	\item Seleccione el elemento que desea referenciar, en la caja de texto aparecerá una serie de caracteres que representan la referencia al elemento. Puede 
	seguir escribiendo texto o referenciar otro elemento repitiendo el paso anterior.
\end{enumerate}