\newpage 
\begin{UseCase}{CU 5.6}{Terminar caso de uso}
	{
		Este caso de uso permite al actor terminar la edición de un caso de uso en el sistema, para que pueda ser revisado y en su caso liberado.
	}
	
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Terminar la edición de un caso de uso para solicitar su revisión.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso} para indicar que la operación fue exitosa.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Mensajes}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG36}{Confirmación de término}: Se muestra para que el actor confirme el término del caso de uso.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Que el caso de uso se encuentre en estado ``Edición'' o ``Pendiente de corrección''.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli El caso de uso cambiará a estado ``Revisión''.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso} cuando el caso de uso no se encuentre en un estado que permita la operación.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CU 5}{Gestionar casos de uso}.
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita terminar un caso de uso oprimiendo el botón \btnTerminar del registro que desea terminar de la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el caso de uso se encuentre en estado ``Edición'' o ``Pendiente de corrección'' \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG36}{Confirmación de término} en una pantalla emergente con los botones \cdtButton{Aceptar} y \cdtButton{Cancelar}.
    \UCpaso[\UCactor] Confirma el término del caso de uso oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} de la pantalla emergente. \refTray{B}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el caso de uso se encuentre en estado ``Edición'' o ``Pendiente de corrección'' \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Cambia el estado del caso de uso a ``Revisión''.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}
    para indicar al actor que se ha terminado el caso de uso exitosamente.
 \end{UCtrayectoria}
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria A---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El caso de uso está en un estado en que no se permite el término.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso} con el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}.
 \end{UCtrayectoriaA} 

 %----------------------------------------------------------%trayectoria B---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{El actor desea cancelar la operación.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} de la pantalla emergente.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}.
 \end{UCtrayectoriaA} 