\newpage 
\begin{UseCase}{CU 5.7.2}{Gestionar casos de uso previos}
	{
		Este caso de uso permite al analista visualizar los registros de los casos de uso que debe configurar para realizar la prueba a un determinado caso de uso. 
	}
	
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Visualizar y gestionar los casos de uso registrados en el sistema.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Proyecto:Clave}{Clave} del proyecto. \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Proyecto:Nombre}{Nombre} del proyecto. \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Modulo:Clave}{Clave} del módulo: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{Modulo:Nombre}{Nombre} del módulo: \ioObtener.
			\UCli \cdtRef{CasodeUso}{Caso de uso}: \ioTabla{\cdtRef{Elemento:Clave}{Clave}, \cdtRef{Elemento:Numero}{Número}, \cdtRef{Elemento:Nombre}{Nombre} y el \cdtRef{Estado_Elemento}{Estado} }{de los casos de uso del módulo en cuestión}.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Mensajes}{
		Ninguno
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		Ninguna
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		Ninguna
	}

	\UCitem{Errores}{
		Ninguno
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, incluido en el caso de uso \cdtIdRef{CU 7}{Configurar prueba}.
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCsist] Busca los casos de uso padre requeridos para ejecutar el caso de uso que se desea probar con base en los puntos de extensión especificados.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la información de los casos de uso en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.7.2}{Gestionar casos de uso previos} y su respeciva opción para preconfigurarlos. 
	\UCpaso[\UCactor] Preconfigura los casos de uso previos a través de las operaciones disponibles de la columna ``Acciones''.\label{cu5.7.2:gestionaCU}
    \UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \cdtButton{Siguiente} para continuar con la configuración del caso de uso. \refTray{A} \refTray{B}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.7.3}{Configurar caso de uso} para indicar al actor que la configuración se ha realizado exitosamente.
 \end{UCtrayectoria}
 
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria A---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{A}{El actor desea volver al paso anterior.}
     \UCpaso[\UCactor] Solicita volver al paso anterior oprimiendo el botón \cdtButton{Regresar} de la pantalla \cdtIdRef{IU 5.7.2}{Gestionar casos de uso previos}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5.7.1}{Configurar información general}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 

 %----------------------------------------------------------%trayectoria B---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{El actor desea cancelar la operación.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} de la pantalla \cdtIdRef{IU 5.7.2}{Gestionar casos de uso previos}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5}{Gestionar casos de uso}.
 \end{UCtrayectoriaA}
 

\subsubsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint{El actor requiere preconfigurar un caso de uso previo}
	{Paso \ref{cu5.7.2:gestionaCU} de la trayectoria principal}
	{\cdtIdRef{CU 5.7.2.1}{Configurar caso de uso previo}}

	
