\begin{UseCase}{CU 1.3}{Eliminar proyecto}
	{
		Este caso de uso permite al actor eliminar del sistema un proyecto.
	}
	
	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:administrador}{Administrador}}
	\UCitem{Propósito}{
		Eliminar la información de un proyecto.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		Ninguna
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 1}{Gestionar proyectos de Administrador} para indicar que la eliminación fue exitosa.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Mensajes}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG11}{Confirmar eliminación}: Se muestra para que el actor confirme la eliminación.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Que el proyecto se encuentre en estado ``En negociación'' o ``Iniciado''.
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Se eliminará del sistema el proyecto.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 1}{Gestionar proyectos de Administrador} cuando el proyecto no se encuentre en un estado que permita la eliminación.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CU 1}{Gestionar proyectos de Administrador}.
	}
\end{UseCase}
%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------
 \begin{UCtrayectoria}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita eliminar un proyecto oprimiendo el botón \btnEliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \cdtIdRef{IU 1}{Gestionar proyectos de Administrador}.
    \UCpaso[\UCsist] Busca la información del proyecto seleccionado.
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el estado del proyecto sea ``En negociación'' o ``Iniciado''. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG11}{Confirmar eliminación} en una pantalla emergente con los botones \cdtButton{Aceptar} y \cdtButton{Cancelar}.
    \UCpaso[\UCactor] Confirma la eliminación del proyecto oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} de la pantalla emergente. \refTray{B}
    \UCpaso[\UCsist] Verifica que el estado del proyecto sea ``En negociación'' o ``Iniciado''. \refTray{A}
    \UCpaso[\UCsist] Elimina la información referente al proyecto.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IU 1}{Gestionar proyectos de Administrador}
    para indicar al actor que se ha eliminado el registro exitosamente.
 \end{UCtrayectoria}
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria A---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El proyecto no está en un estado que permita la eliminación.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 1}{Gestionar proyectos de Administrador} con el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Ha ocurrido un error}.
 \end{UCtrayectoriaA} 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria B---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{B}{El actor desea cancelar la operación.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} de la pantalla emergente.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla donde se solicitó la operación.
 \end{UCtrayectoriaA} 