\begin{UseCase}{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}
	{
		Los puntos de extensión describen una región de la trayectoria en la que se puede extender el funcionamiento a través de otro caso de uso.
		Este caso de uso permite al analista registrar una postcondición.
		
	}

	\UCitem{Actor}{\cdtRef{actor:liderAnalisis}{Líder de análisis}, \cdtRef{actor:analista}{Analista}}
	\UCitem{Propósito}{
		Registrar los puntos de extensión de un caso de uso.
	}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
 			\UCli \cdtRef{Extension:Causa}{Causa}: \ioEscribir.
 			\UCli \cdtRef{Trayectoria}{Región de la trayectoria}: \ioEscribir.
 			\UCli \cdtRef{CasodeUso}{Caso de uso al que extiende}: \ioSeleccionar.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Mensajes}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IU 5.1}{Registrar caso de uso} o \cdtIdRef{IU 5.2}{Modificar caso de uso}
			para indicar que el registro del punto de extensión fue exitoso.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
			\UCli \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\end{UClist}
	}

	\UCitem{Tipo}{
		Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CU 5.1.4}{Gestionar puntos de extensión}.
	}
\end{UseCase}



%-------------------------------------------------------%trayectoria Principal-----------------------------------------------

 \begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar un punto de extensión oprimiento el botón \btnAgregar de la sección ``Puntos de Extensión'' de la pantalla \cdtIdRef{IU 5.2}{Registrar caso de uso} o de la pantalla \cdtIdRef{IU 5.2}{Modificar caso de uso}. 
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}. 
	\UCpaso[\UCactor] Ingresa los datos solicitados en la pantalla. \label{cu5.1.4.1:ingresaRedaccion}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar el punto de extensión oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar} de la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}. \refTray{A} 
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor haya ingresado todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \cdtIdRef{RN-S8}{Datos obligatorios}. \refTray{B}
	\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos requeridos sean proporcionados correctamente como se especifica en la regla de negocio \cdtIdRef{RN-S7}{Información correcta}. \refTray{C} 
	\UCpaso[\UCsist] Registra la información del punto de extensión en el sistema.
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla donde se solicitó la operación
	para indicar al actor que el registro se ha realizado exitosamente. 
\end{UCtrayectoria}

    

 %----------------------------------------------------------%trayectoria I---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{I}{El actor desea cancelar la operación.}
    \UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar} de la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}.
    \UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IU 5.1}{Registrar caso de uso} o \cdtIdRef{IU 5.2}{Modificar caso de uso} según corresponda.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria J---------------------------------------------------- 
 \begin{UCtrayectoriaA}{J}{El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} y señala el campo que presenta el error en la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}, indicando al actor que el dato es obligatorio.
    \UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cu5.1.4.1:ingresaRedaccion} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA}
 
 %----------------------------------------------------------%trayectoria K --------------------------------------------------  
 \begin{UCtrayectoriaA}{K}{El actor proporciona un dato que excede la longitud máxima.}
    \UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG5}{Se ha excedido la longitud máxima del campo} y señala el campo que excede la 
    longitud en la pantalla \cdtIdRef{CU 5.1.4.1}{Registrar punto de extensión}, para indicar que el dato excede el tamaño máximo permitido.
    \UCpaso[] Continúa con el paso \ref{cu5.1.4.1:ingresaRedaccion} de la trayectoria principal.
 \end{UCtrayectoriaA}

  